監警會副主席張華峰﹕速龍小隊處理衝突不必展示編號 「點解要畀你投訴我行為是否過分？」

反送中衝突，警方執法不帶委任證，一直是最大爭議之一。監警會副主席張華峰表示，速龍小隊在處理衝突時，不展示警員編號，可避免被起底，令警員執法無後顧之憂。「他們是處理...暴亂工作，點解要話畀佢聽我係邊個、我做緊乜嘢，畀你投訴我行為是否過分？」

香港特首林鄭月娥日前（20 日）宣布，監警會將聘請海外專家，並調查 6 月以來，包括 7 月 2 日後反送中事件的連串衝突。監警會的取態如何，備受關注。副主席張華峰在港台節目「千禧年代」表示，警方平時巡邏，應該有清晰警員資料，但速龍小隊由於有機會被起底，要求他顯示警員編號，並不公平。他認為展示編號會令警方執法時有後顧之憂。

「速龍小隊是對付嚴重騷亂，我覺得不一定須要展示警隊編號，讓示威者認清他是甚麼人士。」他說。「因為他們是處理非常緊急的、對社會有大影響的平定暴亂工作，點解要話畀佢聽我係邊個、我做緊乜嘢，畀你投訴我行為是否過份？」

此外，昨日林鄭月娥有提及增加監警會成員，但張華峰說，目前委員人數足夠應付，唯是否需要增加委員或行政人手，應由行政長官及監警會主席決定。他又說，監警會處理「反送中」相關投訴進度良好，涉及 7 月 2 日前事件的中期報告，可如期在半年內提交。

前委員梁繼昌﹕對香港市民應展示委任證或警員編號

監警會前委員梁繼昌則認為，若是飛虎隊等處理恐怖分子，隱藏身份是合理；但對香港市民，應展示委任證或警員編號。他又說，警方向監警會提供涉及武力及催淚彈的資料時，只會提交撮要內容。他又對監警會在調查資源、時間，以及難度方面抱有疑問。對於增加委員的提議，他則說，若要拉闊委員政治光譜，提高認受性，應找中立及認真的人士加入。

恭喜哂！

抵死

2

報應黎得咁快同唔係報係你身上真係過份左
小妹妹RIP

"點解要話畀佢聽我係邊個、我做緊乜嘢，畀你投訴我行為是否過份？"

相信就係呢句說話, 太過濕鳩, 張華峯個女頂唔撚順所以自殺!

小妹妹rip
有呢個仆街老豆

聽人講佢爸爸逼佢做天使換取名利

只可以講係報應

我認為.....

真係大撚哂

佢個女係地府同返佢講: 點解要比你投訴我行為是否過分？跳樓都要比係作有精神病！我就係專業！

呢個世界真係係有報應，都咪話唔信。
小妹妹rip，要怪就怪你老豆係張華峰

張華峰個女其實十分警世，表明了就算你投共都好。只要支共唔滿意你，隨時都可以令你或家人被自殺。今日係張華峰個女，聽日可以係林X波或者佢兩個仔。呢一點可以好好提醒下藍絲，希望佢地懸崖勒馬，及早與中共割席。

幾時死撚埋淨返果2隻賤雞